{"class":"法規","sn":"001","type":"single","question":"依銀行法規定，銀行對於客戶之存款、放款或匯款等有關資料，如符合「對同一客戶逾期債權已轉銷 呆帳者，累計轉銷呆帳金額超過新臺幣多少萬元，或貸放後半年內發生逾期累計轉銷呆帳金額達新臺幣多少萬元以上，其轉銷呆帳資料」條件，銀行保密義務得依法予以免除？","options":[{"option":" 3,000 萬元；5,000 萬元","answer":false},{"option":" 5,000 萬元；3,000 萬元","answer":true},{"option":" 3,000 萬元；3,000 萬元","answer":false},{"option":" 2,000 萬元；3,000 萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"002","type":"single","question":"依「金融控股公司法」有關金融控股公司投資『非金融相關事業』之規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"金融控股公司對非金融相關事業之投資總額，不得超過金融控股公司淨值 15%","answer":false},{"option":"金融控股公司及其代表人，未經主管機關核准，不得擔任該被投資事業董事、監察人或指派人員獲聘為該事業經理人","answer":false},{"option":"金融控股公司及其子公司對非金融相關事業之持股比率，合計不得超過該被投資事業已發行有表 決權股份總數 5%","answer":true},{"option":"金融控股公司申請投資非金融相關事業時，主管機關自申請書件送達之次日起 30 個營業日內，未表示反對者，視為已核准","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"003","type":"single","question":"下列何者非屬銀行法第 32.33 條所稱利害關係人？","options":[{"option":"銀行之負責人","answer":false},{"option":"銀行辦理授信之職員","answer":false},{"option":"銀行負責人弟弟之配偶","answer":false},{"option":"銀行之主要客戶","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"004","type":"single","question":"依銀行法規定，銀行原則上僅能對下列何者為無擔保授信？","options":[{"option":"銀行之負責人","answer":false},{"option":"銀行之職員","answer":false},{"option":"銀行之主要股東","answer":false},{"option":"其持有實收資本總額百分之二之企業","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"005","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，下列何者毋需於營業年度終了聯名出具內部控制制度聲明書？","options":[{"option":"總經理","answer":false},{"option":"總稽核","answer":false},{"option":"總機構法令遵循主管","answer":false},{"option":"監察人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"006","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，會計師辦理銀行年度財務報表查核 簽證時，下列何種情況應立即通報主管機關，惟不須就查核結果先行向主管機關提出摘要報告？","options":[{"option":"受查銀行在會計或其他紀錄有虛偽等事項，情節重大者","answer":false},{"option":"受查銀行於查核過程中，未提供會計師所需之報表等資料，致使會計師無法繼續辦理查核工作","answer":true},{"option":"受查銀行資產不足以抵償負債或財務狀況顯著惡化","answer":false},{"option":"有證據顯示銀行之交易對淨資產有重大減損之虞","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"007","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，內部稽核單位之人事任用、免職、升遷、獎懲、輪調及考核等，應由下列何者簽報，報經董（理）事長（主席）核定後辦理？","options":[{"option":"總經理","answer":false},{"option":"總稽核","answer":true},{"option":"襄理","answer":false},{"option":"經辦","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"008","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，有關自行查核之實施方式，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"銀行各營業單位均應辦理自行查核","answer":false},{"option":"資訊單位亦需辦理自行查核","answer":false},{"option":"由單位主管指定非原經辦人員辦理","answer":false},{"option":"由銀行內部稽核單位負責自行查核作業","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"009","type":"single","question":"依「銀行業公司治理實務守則」有關保障股東權益之規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應重視股東知的權利","answer":false},{"option":"應鼓勵股東參與公司治理","answer":false},{"option":"股東依法得於股東會行使其豁免權","answer":true},{"option":"股東會得選任檢查人查核監察人之報告","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"010","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，金融控股公司及銀行業總機關法令遵循主管，每年應至少參加主管機關認定機構所舉辦或所屬金融控股公司（含子公司）或銀行業（含子公司）自行舉辦幾小時之教育訓練？","options":[{"option":"四十五小時","answer":false},{"option":"三十小時","answer":false},{"option":"二十小時","answer":false},{"option":"十五小時","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"011","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，有關內部控制之目標，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"促進銀行營運效率","answer":false},{"option":"相關法令之遵循","answer":false},{"option":"確保財務報導之可靠性","answer":false},{"option":"達成預算盈餘目標","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"012","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行於每年何時應將內部稽核人員之資歷及受訓資料造申報主管機關備查？","options":[{"option":"一月底","answer":true},{"option":"六月底","answer":false},{"option":"九月底","answer":false},{"option":"十二月底","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"013","type":"single","question":"依「金融機構辦理電子銀行業務安全控管作業基準」規定，有關電子轉帳及交易指示類之非約定轉入帳戶，其中網際網路之低風險性交易每戶每筆、每天累積限額分別為何？","options":[{"option":"五萬元、十萬元","answer":true},{"option":"三萬元、十萬元","answer":false},{"option":"五萬元、十五萬元","answer":false},{"option":"三萬元、十五萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"014","type":"single","question":"依「金融機構安全設施設置基準」規定，設有保全之單位，保全防盜設施應至少有三道防線，屬第二道防線者為下列何者？","options":[{"option":"營業廳大門","answer":false},{"option":"金庫室內","answer":false},{"option":"各保全標的之門窗","answer":false},{"option":"行舍內各空間、金庫外圍死角","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"015","type":"single","question":"依「金融機構自動櫃員機安全防護準則」規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"自動櫃員機應裝置於明亮處所，以防歹徒覬覦","answer":false},{"option":"閉路電視錄影監視系統影像以彩色為主","answer":false},{"option":"閉路電視錄影監視系統應考慮裝置於明亮處以利監控","answer":true},{"option":"補鈔只更換鈔匣，不得在現場裝卸現金或點鈔","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"016","type":"single","question":"依「銀行資產評估損失準備提列及逾期放款催收款呆帳處理辦法」規定，逾期放款及催收款經主管機關或金融檢查機構要求轉銷呆帳者，應如何處理？","options":[{"option":"通知監察人後轉銷","answer":false},{"option":"應即轉銷為呆帳","answer":true},{"option":"提報最近一次董（理）事會決議通過後轉銷","answer":false},{"option":"俟結算或決算時轉銷","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"017","type":"single","question":"依「金融機構自動櫃員安全防護準則」規定，自動櫃員機故障待修、定期保養期間，或遭天然災害，外力破壞，短期無法正常營運時，除宜將機體內之鈔匣取回妥善存放外；並應於適當位置辦理下列何事？","options":[{"option":"強化防護能力","answer":false},{"option":"與警察機關保持密切聯繫","answer":false},{"option":"張貼告示告知客戶","answer":true},{"option":"確保攝錄作業之正常運作","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"018","type":"single","question":"依「金融同業間遭歹徒詐騙案件通報要點」規定，營業單位如發現遭歹徒詐騙情事時，除循內部通報系統通報總管理機構及其他分行外，總管理機構人員應向下列何單位通報？","options":[{"option":"信託公會","answer":false},{"option":"銀行公會","answer":false},{"option":"財金資訊公司","answer":false},{"option":"金融聯合徵信中心","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"019","type":"single","question":"依「信用卡業務機構管理辦法」定義，信用卡係指持卡人憑下列何者之信用，向特約之第三人取得金錢、物品、勞務或其他利益，而得延後或依其他約定方式清償帳款所使用之卡片？","options":[{"option":"持卡人本人","answer":false},{"option":"收單機構","answer":false},{"option":"發卡機構","answer":true},{"option":"特約商店","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"020","type":"single","question":"有關信用卡之徵信與審核作業，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"未成年人申請信用卡時，函知其法定代理人後即可辦理","answer":false},{"option":"申請人之信用狀況，應向聯合信用卡處理中心查詢","answer":false},{"option":"申請人授權銀行自動扣繳信用卡帳款者，申請書授權欄內申請人之簽章，應與扣繳之存款帳戶印鑑相符","answer":true},{"option":"發卡機構應依中央銀行規定，嚴格執行持卡人基本信用資料及額度之報送","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"021","type":"single","question":"發卡機構受理二十歲以上之學生申請信用卡正卡案件，於發卡前應確認下列何者？","options":[{"option":"申請人具有獨立穩定之經濟來源及且有充分之還款能力","answer":true},{"option":"申請人具有良好在學成績","answer":false},{"option":"申請人之法定代理人同意","answer":false},{"option":"申請人具有在職證明","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"022","type":"single","question":"下列何者非屬「信用卡業務機構管理辦法」所稱的信用卡業務？","options":[{"option":"發行信用卡","answer":false},{"option":"對持有信用卡的客戶發給金融卡","answer":true},{"option":"辦理信用卡循環信用","answer":false},{"option":"簽訂特約商店","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"023","type":"single","question":"依銀行公會會員徵信準則規定，辦理中小企業中長期授信，其總授信金額在新台幣六百萬元以下，較短期放款應增加辦理之徵信項目為何？","options":[{"option":"保證人一般信譽","answer":false},{"option":"建廠或擴充計畫","answer":true},{"option":"產銷及損益概況","answer":false},{"option":"業務概況","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"024","type":"single","question":"銀行辦理無追索權應收帳款承購業務，提列備抵呆帳時，應以下列何項金額為基準？","options":[{"option":"融資餘額","answer":false},{"option":"承購餘額","answer":true},{"option":"應收帳款面額","answer":false},{"option":"不必提列備抵呆帳","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"025","type":"single","question":"凡提領外匯存款兌換為新臺幣，金額達新臺幣五十萬元以上者，應請客戶填寫下列何種書表？","options":[{"option":"結購外匯","answer":false},{"option":"毋須填寫","answer":false},{"option":"大額結匯資料表","answer":false},{"option":"外匯收支或交易申報書","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"026","type":"single","question":"依主管機關規定，商業銀行投資於集中交易市場交易之股票、基金受益憑證等之原始取得成本總餘額，至多不得超過該銀行核算基數之多少百分比？","options":[{"option":" 20%","answer":false},{"option":" 25%","answer":false},{"option":" 30%","answer":true},{"option":" 40%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"027","type":"single","question":"依主管機關規定，商業銀行投資於店頭市場交易之股票與認股權憑證，認購（售）權證及新股權利證書，特別股，私募股票及私募公司債之原始取得成本總餘額，不得超過該銀行核算基數之多少百分比？","options":[{"option":" 25%","answer":false},{"option":" 15%","answer":false},{"option":" 10%","answer":false},{"option":" 5%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"028","type":"single","question":"依短期票券發行登錄集中保管帳簿劃撥作業辦法規定，集中保管機構對參加人之帳簿與其送存及交割之憑證，應自登載日起至少保存多久？","options":[{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":false},{"option":"五年","answer":true},{"option":"十年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"029","type":"single","question":"依國際清算銀行巴塞爾監理委員會所訂「內部控制制度評估原則」，下列何者應制訂妥善之內部控制政策，監控內部控制制度之適足性及有效運用？","options":[{"option":"董事會","answer":false},{"option":"董事長","answer":false},{"option":"高階管理階層","answer":true},{"option":"稽核委員會","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"030","type":"single","question":"依國際清算銀行巴塞爾監理委員會所訂「內部控制制度評估原則」，下列何者不符合有效的內部控制制度？","options":[{"option":"建立有效的溝通管道","answer":false},{"option":"指派員工擔任有利益衝突或互為牽制之工作","answer":true},{"option":"能充分提供廣泛的內部財務、業務及法規遵循等資訊","answer":false},{"option":"能確切辨識並持續評估各種有礙銀行目標達成之主要風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"031","type":"single","question":"為防止詐騙集團偽造有價證券以詐騙資金，金融機構應即全面檢討內部控制制度，下列何者非屬必要加強檢討之事項？","options":[{"option":"應加強與交易對手及交易內容之確認","answer":false},{"option":"應確實執行審核客戶資料，並善盡確認之責","answer":false},{"option":"應嚴格控管各類空白傳票、表單","answer":false},{"option":"應確實檢討金庫設置及庫存現金之保管是否符合牽制及安全原則","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"032","type":"single","question":"強化金融機構內部管理、杜絕舞弊，應採取何項措施？","options":[{"option":"應注意從業人員生活規範","answer":true},{"option":"主管人員對業務處理程序之督導應從寬從簡","answer":false},{"option":"對行員與客戶間異常資金往來主管應協助保密","answer":false},{"option":"為培養查核經驗，內部自行查核之項目及時間應固定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"033","type":"single","question":"有關金融機構對其海外分行之監督管理，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"派駐人員有一定任期，對有不適任者應暫緩處理","answer":false},{"option":"因人員精簡，不須辦理職務輪調及強迫休假制度","answer":false},{"option":"應確實建立海外分行與總行之通報系統，並藉此防止弊端之發生","answer":true},{"option":"適用分行所在國法律，業務作業流程無須依總行規定之內部牽制原則設計","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"034","type":"single","question":"有關金融機構現金庫房管理，下列何種安排不妥當？","options":[{"option":"金庫室裝置自動定時鎖","answer":false},{"option":"金庫鑰匙、密碼指定二人以上分別控管","answer":false},{"option":"出納主管保管使用金庫鑰匙，但不持有金庫密碼","answer":false},{"option":"金庫密碼由會計、總務、存匯、授信主管輪值持有","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"035","type":"single","question":"有關金融機構辦理保管業務及有價證券買賣交易業務之應注意事項，下列何者錯誤？","options":[{"option":"注意有無以人頭戶名義列帳","answer":false},{"option":"可由同一人辦理交易交割及保管，以節省成本","answer":true},{"option":"應定期清點核對","answer":false},{"option":"空白單據之控管應設簿登記","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"036","type":"single","question":"有關活期存款依約定方式提取存款之規範，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"金融機構不得與客戶約定由金融機構將活期存款轉入其他金融機構之帳戶","answer":false},{"option":"金融機構不得與客戶約定由金融機構將活期存款轉入同一金融機構之帳戶","answer":false},{"option":"客戶可概括授權金融機構將活期存款轉入支票存款帳戶","answer":false},{"option":"金融機構依約定轉入後，應寄發對帳通知","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"037","type":"single","question":"金融機構對於借戶提供之身分證明文件，應向下列何者所設戶役政為民服務公用資料庫網站查詢核對？","options":[{"option":"經濟部","answer":false},{"option":"財政部","answer":false},{"option":"金管會","answer":false},{"option":"內政部","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"038","type":"single","question":"金融機構辦理消費性貸款，為防範以偽造不實之財力證明資料冒貸時應加以查證，下列何者非屬查證對象？","options":[{"option":"金融同業","answer":false},{"option":"消保會","answer":true},{"option":"稅務機關","answer":false},{"option":"在職證明書簽發單位","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"039","type":"single","question":"為防範行員勾結不法集團以偽造所得扣繳憑單等財力證明資料詐騙冒貸，有關金融機構辦理消費性放款應注意事項，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應健全徵信制度並有效執行","answer":false},{"option":"應嚴禁行員與放款客戶有資金往來","answer":false},{"option":"應嚴禁行員與金融機構委託處理業務之第三人有資金往來","answer":false},{"option":"行員若涉有違法情事，並應移送銀行公會懲戒","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"040","type":"single","question":"為維護金融機構安全，應加強之安全措施，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應依金融機構環境特性及任務需要，加強員工自衛編組","answer":false},{"option":"應裝設防竊、防盜、防破壞之科技設備","answer":false},{"option":"加強運鈔車安全設施，運鈔路線或時間應求一致","answer":true},{"option":"營業廳於營業時間中，應裝置安全維護自動警報、報警系統，並應指定專人負責監控","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"041","type":"single","question":"金融機構如有客戶金融卡被偽造盜領存款，應將相關資料提供予何單位，以便對 ATM 及客戶帳戶等資料進行交叉比對？","options":[{"option":"中央存款保險公司","answer":false},{"option":"中央銀行","answer":false},{"option":"銀行公會","answer":false},{"option":"財金資訊公司","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"042","type":"single","question":"金融機構作業委外處理時，有關「受委託機構」執行銀行委託處理之作業，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"應表明為該金融機構人員","answer":false},{"option":"不得以金融機構名義執行業務","answer":true},{"option":"營業處所張掛該金融機構名義之招牌","answer":false},{"option":"營業處所應張掛該金融機構名義之招牌，但人員不得自稱為該金融機構人員","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"043","type":"single","question":"金融機構辦理開戶時應注意防範歹徒以人頭或變造身分證開立存款帳戶情事，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"金融機構發現嫌犯時，應多方查證並報警處理","answer":false},{"option":"警調機關得依法以現行犯逮捕，並查扣相關證物","answer":false},{"option":"錄影機錄攝之資料至少保存三個月","answer":true},{"option":"利用內政部遺失身分證查詢系統，以確定該身分證是否為遺失或被竊","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"044","type":"single","question":"依主管機關規定，金融機構之委外作業，應如何確保客戶資料安全無虞？","options":[{"option":"由委外之金融機構自行負責客戶資料保密安全之維護，與受委託機構無關","answer":false},{"option":"由受委託機構自行負責客戶資料保密安全之維護，與委外之金融機構無關","answer":false},{"option":"由受委託機構落實執行客戶資料保密安全之維護，委外之金融機構確實監督","answer":true},{"option":"由委外之金融機構落實執行客戶資料保密安全之維護，受委託機構確實監督","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"045","type":"single","question":"金融控股公司因依法令規定彙整報送集團營運資料予主管機關及管理被投資事業之需要，要求子公司將其業務資料及客戶資料等提供金融控股公司建置資料庫，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應確保資料傳輸之安全性","answer":false},{"option":"金融控股公司無須另行與子公司簽訂保密協定","answer":true},{"option":"產出表報，如涉及客戶個人資料，不得揭露予其他子公司或第三人","answer":false},{"option":"訂定相關之書面保密措施，並將保密措施之重要事項以公告、網際網路等方式揭露","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"046","type":"single","question":"為防範人頭帳戶及保障金融機構本身聲譽，金融機構應確實落實執行認識自己客戶原則，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應訂定一套審慎評估客戶之內部規範","answer":false},{"option":"對於新開戶者，訂有標準流程來確認客戶身分","answer":false},{"option":"各金融機構如發現可疑帳戶時，應立即通報金融檢查單位","answer":true},{"option":"對於舊客戶，應明定相關措施，以持續注意其交易行為是否與其身分、收入或營業性質相一致","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"047","type":"single","question":"有關信用卡發卡機構於核給預借現金額度時應考慮之條件，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"持卡人持卡時間","answer":false},{"option":"持卡人所得水準","answer":false},{"option":"持卡人之聯絡人信用紀錄","answer":true},{"option":"持卡人國外之消費狀態","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"048","type":"single","question":"銀行法第三十三條第一項規定：「銀行對其持有實收資本總額百分之五以上之企業，或本行負責人、職員、或主要股東，或對與本行負責人或辦理授信之職員有利害關係者為擔保授信，應有十足擔保，其條件不得優於其他同類授信對象。」，下列何者非屬所稱之「授信條件」？","options":[{"option":"提前償還之違約金","answer":true},{"option":"保證人之有無","answer":false},{"option":"貸款期限","answer":false},{"option":"本息償還方式","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"049","type":"single","question":"有關主管機關就金融機構應建立其利害關係人授信檔案資料之規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"該授信檔案資料將列為各金融檢查單位必要檢查項目","answer":false},{"option":"金融機構應配合人員異動及股權變動，於每一季更新資料","answer":true},{"option":"金融機構辦理授信徵信調查，應增列利害關係人查詢之項目","answer":false},{"option":"金融機構辦理授信徵信調查，應於有關書表上載明已查詢利害關係人資料，以供有權核准人員核參","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"050","type":"single","question":"金融機構擬出售不良債權，於下列何種情況下，其估價得僅依內部債權回收管理之資料決定建議底價為之？","options":[{"option":"建議底價達新臺幣二億元者","answer":true},{"option":"建議底價為新臺幣三億元以上者","answer":false},{"option":"建議底價逾實收資本額 20%以上者","answer":false},{"option":"投資人為金融機構之利害關係人時","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"001","type":"single","question":"下列何者屬我國金融體系之外部稽核？","options":[{"option":"法令遵循主管查核","answer":false},{"option":"金融檢查機關查核","answer":true},{"option":"銀行稽核單位查核","answer":false},{"option":"自行查核","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"002","type":"single","question":"有關內部控制之定義，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"係企業為保護資產安全及帳簿紀錄正確之手段","answer":false},{"option":"為合理達成組織目標而設立之政策與程序","answer":false},{"option":"內部控制包括「會計控制」與「管理控制」","answer":false},{"option":"內部控制係基層員工為偵錯防弊而設計之工作流程","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"003","type":"single","question":"下列何者為稽核單位隸屬於董（理）事會之目的？","options":[{"option":"管理階層之關係","answer":false},{"option":"組織內之成長","answer":false},{"option":"超然獨立之精神","answer":true},{"option":"方便涉入其他單位的經營活動","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"004","type":"single","question":"內部環境是其他所有內部控制及風險管理要素的基礎，而下列哪一項是內部環境的核心？","options":[{"option":"董事會","answer":true},{"option":"總經理與副總經理","answer":false},{"option":"總稽核與稽核處","answer":false},{"option":"監察人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"005","type":"single","question":"下列何者非屬出納業務之常見缺失及查核重點？","options":[{"option":"進出金庫未設簿登記","answer":false},{"option":"經管密碼人員異動時，未即時更換金庫密碼","answer":false},{"option":"存戶申請更換印鑑，其申請書未加蓋原留印鑑","answer":true},{"option":"未於營業時間中不定時抽查櫃員現金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"006","type":"single","question":"銀行總機構之法令遵循主管，至少每隔多久應向董（理）事會及監察人（監事）報告？","options":[{"option":"每一個月","answer":false},{"option":"每三個月","answer":false},{"option":"每六個月","answer":true},{"option":"每十二個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"007","type":"single","question":"每一營業、財務保管及資訊單位應自行選定其業務、財務及電子資料處理之特定項目作專案查核，應多久至少辦理一次？","options":[{"option":"一個月","answer":true},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":false},{"option":"十二個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"008","type":"single","question":"有關銀行自行查核制度，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"由內部稽核人員查核各單位之業務","answer":false},{"option":"由自行查核單位內人員查核非自己經辦之業務","answer":true},{"option":"由簽證會計師查核各單位之業務","answer":false},{"option":"由自行查核單位內人員查核自己經辦之業務","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"009","type":"single","question":"下列何者非屬出納經管的業務？","options":[{"option":"日計表之編製","answer":true},{"option":"各種有價證券之保管","answer":false},{"option":"幣券及破損券之兌換","answer":false},{"option":"辦理現金及票據之收付及保管","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"010","type":"single","question":"櫃員與櫃員主任（大出納）間之調撥現金，應填製內部領、繳款憑單，並由何人簽章？","options":[{"option":"櫃員單簽","answer":false},{"option":"大出納單簽","answer":false},{"option":"襄理單簽","answer":false},{"option":"櫃員及大出納","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"011","type":"single","question":"銀行辦理託收票據業務，經同業註銷劃線之票據存入本行，應註明下列何事項？","options":[{"option":"改委本行背書","answer":false},{"option":"改委本行承兌","answer":false},{"option":"改委本行保證","answer":false},{"option":"改委本行託收","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"012","type":"single","question":"下列何者屬於有價證券？ A.國庫券 B.商業本票 C.取款憑條 D.受益憑證","options":[{"option":" A.B.C","answer":false},{"option":" B.C.D","answer":false},{"option":" A.B.D","answer":true},{"option":" A.C.D","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"013","type":"single","question":"營業終了現金入庫後，除經主管或指定人員複點外，平時每隔多久應不定期全部細點一次，並作成檢查紀錄？","options":[{"option":"每週一次","answer":true},{"option":"每半個月一次","answer":false},{"option":"每月一次","answer":false},{"option":"每三個月一次","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"014","type":"single","question":"有價證券之本金、息票於到期時應如何處理？","options":[{"option":"辦理續存手續","answer":false},{"option":"密封後入庫保管","answer":false},{"option":"兌領入帳","answer":true},{"option":"報請主管機關處理","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"015","type":"single","question":"代扣繳非中華民國境內居住之個人利息所得稅款，應於何時解繳國庫？","options":[{"option":"次月五日","answer":false},{"option":"次月十日","answer":false},{"option":"代扣日起算十日內","answer":true},{"option":"代扣日起算二十日內","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"016","type":"single","question":"有關銀行印鑑卡之管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"印鑑卡應經各級人員核章後啟用","answer":false},{"option":"留存印鑑之使用方式，須經存戶簽章註明","answer":false},{"option":"留存印鑑蓋不清楚時，須請存戶在其旁空白處重蓋","answer":true},{"option":"印鑑卡在營業終了須收妥並上鎖","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"017","type":"single","question":"有關存摺管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"空白存摺應定期盤點","answer":false},{"option":"領用或換發應登記控管","answer":false},{"option":"櫃員不得代客戶保管存摺","answer":false},{"option":"客戶未及時領回之存摺應由主管指派櫃員集中保管","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"018","type":"single","question":"掛失止付票據提示時，如存款不敷票據金額者，金融業者應以下列何種理由退票？","options":[{"option":"業經止付","answer":false},{"option":"存款不足及票據經掛失止付","answer":true},{"option":"終止擔當付款契約","answer":false},{"option":"存款不足及終止擔當付款契約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"019","type":"single","question":"下列何者非屬銀行內部控制之缺失？","options":[{"option":"庫存空白存摺預先經主管簽章","answer":false},{"option":"行員辦理本人帳戶之驗印、記帳及收付款交易","answer":false},{"option":"櫃員代存戶保管預留印鑑之取款憑條","answer":false},{"option":"離職行員將行員儲蓄存款帳戶結清銷戶","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"020","type":"single","question":"銀行存戶活期儲蓄存款取款憑條之大寫金額誤寫或修改時，應如何處理？","options":[{"option":"請存戶另行開具正確之取款憑條","answer":true},{"option":"請存戶更正並加蓋原留存印鑑","answer":false},{"option":"審核小寫金額無誤後可予付款","answer":false},{"option":"審核所填日期在領款日前七天內可予付款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"021","type":"single","question":"有關支票存款業務，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"拒絕往來戶申請撤銷付款委託，應不予受理","answer":true},{"option":"本票之撤銷付款委託應於提示期限經過後，方得受理","answer":false},{"option":"遇票據交換所追查支存戶基本資料時，應於 3 週內將查證結果及憑證送票據交換所","answer":false},{"option":"法人戶已辦妥負責人變更手續，舊負責人所簽發票據退票時，退票理由單應填寫舊負責人資料","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"022","type":"single","question":"下列何者得在銀行開立同業存款帳戶？","options":[{"option":"外國銀行在臺分行","answer":true},{"option":"產物保險公司","answer":false},{"option":"票券金融公司","answer":false},{"option":"人壽保險公司","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"023","type":"single","question":"有關存款牌告利率，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"存款利率變動應函報中央銀行備查","answer":false},{"option":"新臺幣存款利率之牌告，應為單一利率","answer":false},{"option":"各類存款應以年利率為準，牌告於營業廳內","answer":false},{"option":"外匯指定銀行應揭示美元、日圓、歐元、港幣及英鎊等五種貨幣之存款利率","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"024","type":"single","question":"銀行存戶定期性存款到期日如為休假日（星期日），於次營業日（星期一）提取時，該休假日之利息銀行應如何給付？","options":[{"option":"不計付利息","answer":false},{"option":"按存單利率給付利息","answer":true},{"option":"按活期存款利率給付利息","answer":false},{"option":"按原存單利率打八折計付利息","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"025","type":"single","question":"依「中華民國銀行公會會員授信準則」規定，下列何者屬間接授信？","options":[{"option":"一般營運週轉金貸款","answer":false},{"option":"開發國內外信用狀","answer":true},{"option":"消費者貸款","answer":false},{"option":"透支","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"026","type":"single","question":"銀行辦理有追索權應收帳款承購業務係屬下列何種性質業務？","options":[{"option":"直接授信業務","answer":true},{"option":"承兌業務","answer":false},{"option":"透支業務","answer":false},{"option":"保證業務","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"027","type":"single","question":"有關銀行辦理授信覆審業務之查核，下列何者有缺失？","options":[{"option":"經常注意借款戶財務經營狀況及擔保品狀況有無不利變化","answer":false},{"option":"客票融資發票人集中，以利票信追蹤及風險管理","answer":true},{"option":"對中長期授信戶核貸之控管條件（如財務比率、還款時程等）經審查均依約履行","answer":false},{"option":"放款到期辦理展期時，需更新之文件（如：火險及地震險保險單）已依規定辦理續約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"028","type":"single","question":"有關以不動產或動產為擔保品之貸款，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"擔保品應投保火險，並以所有權人為受益人","answer":true},{"option":"動產擔保交易應訂立契約，並經登記","answer":false},{"option":"撥款前應取得抵押權設定後謄本","answer":false},{"option":"查明擔保品是否未為法令禁止或限制擔保者","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"029","type":"single","question":"辦理授信業務所徵提之貸款文件，查核時發現下列何種情形應列為作業疏失？","options":[{"option":"個人名義之借款雖撥入其指定之存款帳戶內，但有分次使用之情形","answer":false},{"option":"授信額度之設立，與授信案件核貸之金額相符","answer":false},{"option":"本票發票日未填寫","answer":true},{"option":"借款約定書填載不完整或有錯誤，塗改處已經借保人蓋章","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"030","type":"single","question":"銀行辦理有追索權及無追索權應收帳款承購業務，係屬授信業務，下列何者為無追索權者授信對象？","options":[{"option":"應收帳款讓與者即賣方","answer":false},{"option":"應收帳款還款者即買方","answer":true},{"option":"提供保證之保險公司","answer":false},{"option":"應視買賣雙方與銀行簽訂之契約而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"031","type":"single","question":"有關逾期放款形成之原因，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"未徵提適當認可之財務報表是徵信作業缺失","answer":false},{"option":"借款保證人或票據背書人之擔保能力不實是借款戶因素","answer":true},{"option":"借戶非屬地緣關係戶是核貸作業缺失","answer":false},{"option":"行業景氣突變是外來因素影響","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"032","type":"single","question":"下列何者非屬銀行法規定得為辦理擔保放款之擔保品？","options":[{"option":"借款人營業交易所產生之應收票據","answer":false},{"option":"財團法人中小企業互助保證基金所為之保證","answer":true},{"option":"不動產抵押權","answer":false},{"option":"動產質權","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"033","type":"single","question":"下列何者不是提供銀行擔保之動產所應具備之條件？","options":[{"option":"價值穩定，較少變動者","answer":false},{"option":"具有市場性，易變賣處分","answer":false},{"option":"品質適於保存及鑑別，不易變質及損耗","answer":false},{"option":"應符合立法院公布之「動產擔保交易標的物品類表」內容","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"034","type":"single","question":"下列何者符合主管機關定義之「訴追」，應提前列報逾期放款？","options":[{"option":"支付命令之聲請核發","answer":false},{"option":"假扣押之裁定","answer":false},{"option":"本案訴訟","answer":true},{"option":"本票之裁定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"035","type":"single","question":"有關銀行逾期放款及催收款之轉銷，下列何者非屬轉銷時應檢附之證明文件？","options":[{"option":"解散者：政府有關機關之證明","answer":false},{"option":"經和解者：和解筆錄或裁定書","answer":false},{"option":"逾清償期一定期間之放款者：存款證明書","answer":true},{"option":"受破產之宣告者：裁定書","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"036","type":"single","question":"一般借款契約或借據所載利息請求權，自到期日之翌日起算，經過幾年其時效消滅（末日如遇星期日、例假日以次日代之）？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":false},{"option":"五年","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"037","type":"single","question":"對於國內外匯率、利率、股價等發生劇烈變化時，銀行辦理外匯業務應特別加強注意下列何種風險？","options":[{"option":"作業風險","answer":false},{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"市場風險","answer":true},{"option":"流動性風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"038","type":"single","question":"有關辦理買入光票業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"在核定額度內憑客戶提示之票據辦理","answer":false},{"option":"買入幣別為外幣","answer":false},{"option":"得受理禁止背書轉讓之支票","answer":true},{"option":"支票面額不得塗改","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"039","type":"single","question":"銀行辦理出口押匯業務，其性質係屬下列何者？","options":[{"option":"授信","answer":true},{"option":"保證","answer":false},{"option":"代收款","answer":false},{"option":"外匯買賣","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"040","type":"single","question":"有關銀行業務之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"非外匯指定銀行不得辦理外匯業務，僅能以「代收件」方式處理","answer":false},{"option":"本國銀行非經許可，不得在海外開設新臺幣帳戶","answer":false},{"option":"本國銀行可對非居住民辦理新臺幣貸款","answer":true},{"option":"非居住民得以在境內取得之新臺幣資金開設新臺幣帳戶","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"041","type":"single","question":"依中央銀行規定，對個人、團體每筆金額達多少美元以上或等值外幣之外匯收支或交易結匯申報案件，指定銀行應確認其與申報書記載事項相符後始得辦理結匯？","options":[{"option":"五十萬美元","answer":true},{"option":"一百萬美元","answer":false},{"option":"五百萬美元","answer":false},{"option":"一千萬美元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"042","type":"single","question":"倘有價證券係由商業銀行負責人擔任董監事之公司所發行時，下列何者為該商業銀行得投資之標的？","options":[{"option":"股票","answer":false},{"option":"金融債券","answer":true},{"option":"新股權利證書","answer":false},{"option":"固定收益特別股","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"043","type":"single","question":"有關投資業務之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"國際金融業務分行得辦理直接投資業務","answer":false},{"option":"銀行與客戶承作債券附條件交易，其期限得超過一年","answer":false},{"option":"國際金融業務分行得辦理不動產投資業務","answer":false},{"option":"商業銀行擔任受託機構者不得投資於其發行之受益證券","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"044","type":"single","question":"下列何者非屬貨幣市場交易工具？","options":[{"option":"一年期以內各類債券","answer":false},{"option":"債券換股權利證書","answer":true},{"option":"一年期以內商業承兌匯票","answer":false},{"option":"一年期以內中央銀行儲蓄券","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"045","type":"single","question":"查核票券買賣成交單，下列何者非屬查核重點？","options":[{"option":"交易員有無越權","answer":false},{"option":"交易對手盈虧紀錄","answer":true},{"option":"作廢成交單有無保留、列管","answer":false},{"option":"買賣票券記錄單有無記錄交易時間","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"046","type":"single","question":"有關信託資金集合管理運用業務之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"其廣告及營業促銷活動，不得涉及對非特定人公開招募特定集合管理運用信託商品之行為","answer":false},{"option":"不得以其他類似「基金」之名稱為廣告行銷","answer":false},{"option":"得從事證券信用交易","answer":true},{"option":"為外匯避險需求所辦理之新臺幣與外幣間匯率選擇權交易名目本金不得超過該信託資金投資國外有價證券之本金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"047","type":"single","question":"依規定信託業應於每半年營業年度終了後幾個月內，編製營業報告書及財務報告向主管機關申報？","options":[{"option":"二個月","answer":true},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"四個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"048","type":"single","question":"有關全權委託投資保管銀行業務，對委託投資之資產或以委託投資資金所購入之資產，如為有價證券時，除其他法令另有規定外，應委託下列何者保管？","options":[{"option":"證券交易所","answer":false},{"option":"集保公司","answer":true},{"option":"證券投資信託業","answer":false},{"option":"證券投資顧問業","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"049","type":"single","question":"信託業不得以信託財產借入款項，但以開發為目的之土地信託，經下列何人同意者，不在此限？","options":[{"option":"全體委託人","answer":false},{"option":"全體受託人","answer":false},{"option":"全體受益人","answer":true},{"option":"法院","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"050","type":"single","question":"信託業有因訴訟、非訟、行政處分或行政爭訟事件，對公司財務或業務有重大影響者，至遲應於事實發生之翌日起幾個營業日內，向主管機關申報並登報或依主管機關指定之方式公告？","options":[{"option":"五個營業日","answer":false},{"option":"四個營業日","answer":false},{"option":"三個營業日","answer":false},{"option":"二個營業日","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"051","type":"single","question":"依「證券投資顧問事業從業人員行為規範」，國內財富管理執業行為之原則性規定，下列何者錯誤？","options":[{"option":"忠實誠信原則","answer":false},{"option":"勤勉原則","answer":false},{"option":"善良管理人之注意原則","answer":false},{"option":"客觀原則","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"052","type":"single","question":"銀行辦理財富管理業務，對於客戶申訴之適當處理程序，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"建立集中處理投訴之專責單位","answer":false},{"option":"訂定明確處理投訴之程序","answer":false},{"option":"處理過程均應有書面紀錄","answer":false},{"option":"應由業務單位及業務人員直接就所接到之投訴予以處理","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"053","type":"single","question":"有關財富管理商品適合度政策，下列何種交易如未獲得具權責之上級長官書面核准同意，不得推薦？","options":[{"option":"綠燈交易","answer":false},{"option":"黃燈交易","answer":false},{"option":"橘燈交易","answer":false},{"option":"紅燈交易","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"054","type":"single","question":"財富管理業務係以諮詢意見之提供為中心，服務範圍可包括下列何者？ A.所有銀行業務 B.兼營信託業務 C.其他保險、證券相關業務","options":[{"option":"僅 AB","answer":false},{"option":"僅 BC","answer":false},{"option":"僅 AC","answer":false},{"option":" ABC","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"055","type":"single","question":"票券商承銷融資性商業本票，其發行面額以新臺幣多少元為最低單位？","options":[{"option":" 10 萬元","answer":true},{"option":" 50 萬元","answer":false},{"option":" 100 萬元","answer":false},{"option":" 1,000 萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"056","type":"single","question":"有關票券業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"業務人員為安全起見暫時保管客戶之短期票券","answer":true},{"option":"票券商不得將發票人已受拒絕往來處分之商業本票賣予其他客戶","answer":false},{"option":"避免承作證券商買票券提供質押作為其關係人授信擔保品之交易","answer":false},{"option":"對於公司法人所發行之票券避免配合客戶要求安排特定人交易","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"057","type":"single","question":"證券商接受普通交割之買賣委託，應於何時向境內委託人收取買進證券之價金或賣出之證券？","options":[{"option":"成交日後第二個營業日上午十時前","answer":true},{"option":"成交日後第二個營業日下午六時前","answer":false},{"option":"成交日後第一個營業日上午十時前","answer":false},{"option":"成交日後第一個營業日下午六時前","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"058","type":"single","question":"票券商業務人員應經向下列何種機構辦理登記後，才可以開始執行業務？","options":[{"option":"銀行業同業公會","answer":false},{"option":"證券商同業公會","answer":false},{"option":"票券金融商業同業公會","answer":true},{"option":"證期局","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"059","type":"single","question":"票券商辦理商業本票承銷業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應對發行公司詳實辦理徵信調查","answer":false},{"option":"應查證發行公司發行計畫與償還財源","answer":false},{"option":"應取具發行公司自行編制之財務報表，以決定承銷金額","answer":true},{"option":"承銷之商業本票經其他金融機構保證者，得免徵信調查","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"060","type":"single","question":"消費金融業務之顧客需求，主要有四種因素簡稱「4S」，下列何者非屬之？","options":[{"option":" Simple","answer":false},{"option":" Speed","answer":false},{"option":" Security","answer":false},{"option":" Scare","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"061","type":"single","question":"有關影響消費金融業務之因素，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"利率水準高，自然減少消費者貸款之需求","answer":false},{"option":"一般較年輕之家庭，藉消費性融資購置耐久財之需求較強","answer":false},{"option":"所得較高者，消費需求及償債能力高，故較敢於舉借較多貸款","answer":false},{"option":"未來物價水準若預期上漲，將因而減少目前之消費及消費性貸款需求","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"062","type":"single","question":"銀行消費金融產品之策略與規劃，應從下列何者開始？","options":[{"option":"作業流程","answer":false},{"option":"產品定位","answer":false},{"option":"市場分析","answer":true},{"option":"利潤模型","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"063","type":"single","question":"有關消費金融業務帳戶管理之查核重點，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"汽車貸款動產抵押設定文件，應於取得牌照登記書前取得","answer":true},{"option":"信用卡正卡申請人須年滿二十歲，附卡申請人須年滿十五歲","answer":false},{"option":"接受借戶申請變更授信條件，應由其本人為之","answer":false},{"option":"尚未齊備之授信應徵提文件，應設簿登記並限期補正","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"064","type":"single","question":"在催收作業中，最簡易、快速之債權收回途徑是下列何種？","options":[{"option":"發支付命令","answer":false},{"option":"外訪催收","answer":false},{"option":"主張存款抵銷","answer":true},{"option":"協議還款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"065","type":"single","question":"A 銀行的催收人員在客戶發生延滯後即於第一時間採取必要的措施，此行動屬於下列何項消費金融業務經營成功的要素？","options":[{"option":"完善之信用評分系統","answer":false},{"option":"面對面之授信方式","answer":false},{"option":"強而有力的行銷系統","answer":false},{"option":"催收時機要快","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"066","type":"single","question":"有關消費金融業務風險控制之查核要點，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"客戶若不方便時，可僅提供身分證影本核對","answer":false},{"option":"對於非銀行委任之代辦公司推介之案件，均得接受","answer":false},{"option":"信用（現金）卡授權單位已錄製之錄音帶應上鎖，並由專人負責保管","answer":true},{"option":"非持卡人本人掛失信用卡時，得不予設控","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"067","type":"single","question":"銀行催收單位與客戶簽定聲明書或切結書時，除由催收人員擬具簽核內容外，另應經下列何者之確認？","options":[{"option":"授信人員","answer":false},{"option":"法務人員","answer":true},{"option":"主管機關","answer":false},{"option":"徵信人員","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"068","type":"single","question":"金融機構所核給信用卡之信用額度應與申請人申請時之還款能力相當，且核給可動用額度加計申請人於全體金融機構之無擔保債務歸戶後總餘額除以最近一年平均月收入，不宜超過幾倍？","options":[{"option":" 10","answer":false},{"option":" 18","answer":false},{"option":" 20","answer":false},{"option":" 22","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"069","type":"single","question":"有關消費金融產品之特性，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"每筆金額較小，客戶量需達一定規模才有利潤","answer":false},{"option":"龐大的銷售及資料處理人員","answer":false},{"option":"多具自償性，多屬於中長期融資","answer":true},{"option":"產品要不斷創新、服務要便捷","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"070","type":"single","question":"下列何者非屬消費金融產品之直接銷售行銷通路？","options":[{"option":"個人銷售","answer":false},{"option":"電話行銷","answer":false},{"option":"委外行銷公司","answer":true},{"option":"自動貸款機","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"071","type":"single","question":"有關消費金融產品之債權收回，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"給付委外廠商之佣金，應由專人確實覆核","answer":true},{"option":"假扣押、假處分保證金於規定年限過後，法院會自動退回","answer":false},{"option":"委外催收可直接與受託機構簽訂契約，無庸訂定作業辦法","answer":false},{"option":"委外催收公司並非本行之內部單位，故不應過問其內部控制制度","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"072","type":"single","question":"有關金融機構電腦設備管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"機房清潔維護時須有操作員在場","answer":false},{"option":"非工作需要物品禁止攜入機房","answer":false},{"option":"權衡成本效益建立備援制度","answer":false},{"option":"主機最高權限密碼應集中由一人單獨管理","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"073","type":"single","question":"有關金融機構媒體管理，下列何者有缺失？","options":[{"option":"儲存機密資料或程式之磁帶由二人會同封簽後密存","answer":false},{"option":"注意媒體品質維護，必要時予以清潔、維護或重錄","answer":false},{"option":"媒體廢棄前先經銷磁以防儲存於媒體內之資料外洩","answer":false},{"option":"媒體編號由內標籤顯示區分，不於外標籤標明以維安全","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"074","type":"single","question":"金融機構為確保應用程式之正確，下列敘述何者有缺失？","options":[{"option":"程式之登錄及刪除均經申請核可及驗收程序","answer":false},{"option":"同一程式在程式館內之「原始碼」與「目的碼」內容不相符","answer":true},{"option":"具有修改資料、程式等功能之公用程式均嚴密管制使用","answer":false},{"option":"正式作業程式館（如系統程式）應定期或適時加以清理","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"075","type":"single","question":"有關資訊系統防火牆及路由器之設定管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"設定之內容應留存書面文件備查","answer":false},{"option":"對非法入侵防火牆之事件，應每月彙整處理並留存紀錄","answer":true},{"option":"設定內容之變更，經申請並評估其妥適性後，始准由專人予以變更","answer":false},{"option":"應依不同功能、不同地域或不同使用者設定不同之網域，以利控管","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"076","type":"single","question":"目前主管機關訂定網路銀行業務之電子轉帳及交易指示，採 SSL 安全機制者，其有關客戶端之安控軟體，下列何者正確？","options":[{"option":"電子錢包","answer":false},{"option":"瀏覽器（如 IE）","answer":true},{"option":"自然人憑證","answer":false},{"option":"金鑰安控程式","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"077","type":"single","question":"網路銀行業務所稱「約定轉帳」，因資金移轉之稽核軌跡及資金流向十分明確，得排除下列何項安全設計？","options":[{"option":"訊息隱密性、完整性","answer":false},{"option":"來源辨識性、不可重覆性","answer":false},{"option":"訊息隱密性、不可重覆性","answer":false},{"option":"無法否認傳遞訊息、無法否認接收訊息","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"078","type":"single","question":"銀行辦理衍生性金融商品業務，其對交易員之管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應以書面列明交易員之授權範圍","answer":false},{"option":"交易員的報酬應合理不應鼓勵其承擔過度風險","answer":false},{"option":"交易員應兼任交易確認工作以避免疏失","answer":true},{"option":"交易員完成交易後應立即將交易時間填入成交單","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"079","type":"single","question":"交易員未經核准從事營業時間後交易，其違反授權之行為屬於下列何種風險類型？","options":[{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"市場風險","answer":false},{"option":"作業風險","answer":true},{"option":"流動性風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"080","type":"single","question":"依主管機關規定，下列何者非屬銀行辦理新臺幣與外幣間無本金交割遠期外匯業務（NDF）之承作對象？","options":[{"option":"國內自然人","answer":true},{"option":"國內外匯指定銀行","answer":false},{"option":"在台外商銀行之國外聯行","answer":false},{"option":"本國銀行之海外分行或子行","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"001","type":"single","question":"下列何者屬我國金融體系之外部稽核？","options":[{"option":"法令遵循主管查核","answer":false},{"option":"金融檢查機關查核","answer":true},{"option":"銀行稽核單位查核","answer":false},{"option":"自行查核","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"002","type":"single","question":"有關內部控制之定義，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"係企業為保護資產安全及帳簿紀錄正確之手段","answer":false},{"option":"為合理達成組織目標而設立之政策與程序","answer":false},{"option":"內部控制包括「會計控制」與「管理控制」","answer":false},{"option":"內部控制係基層員工為偵錯防弊而設計之工作流程","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"003","type":"single","question":"下列何者為稽核單位隸屬於董（理）事會之目的？","options":[{"option":"管理階層之關係","answer":false},{"option":"組織內之成長","answer":false},{"option":"超然獨立之精神","answer":true},{"option":"方便涉入其他單位的經營活動","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"004","type":"single","question":"內部環境是其他所有內部控制及風險管理要素的基礎，而下列哪一項是內部環境的核心？","options":[{"option":"董事會","answer":true},{"option":"總經理與副總經理","answer":false},{"option":"總稽核與稽核處","answer":false},{"option":"監察人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"005","type":"single","question":"下列何者非屬出納業務之常見缺失及查核重點？","options":[{"option":"進出金庫未設簿登記","answer":false},{"option":"經管密碼人員異動時，未即時更換金庫密碼","answer":false},{"option":"存戶申請更換印鑑，其申請書未加蓋原留印鑑","answer":true},{"option":"未於營業時間中不定時抽查櫃員現金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"006","type":"single","question":"銀行總機構之法令遵循主管，至少每隔多久應向董（理）事會及監察人（監事）報告？","options":[{"option":"每一個月","answer":false},{"option":"每三個月","answer":false},{"option":"每六個月","answer":true},{"option":"每十二個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"007","type":"single","question":"每一營業、財務保管及資訊單位應自行選定其業務、財務及電子資料處理之特定項目作專案查核，應多久至少辦理一次？","options":[{"option":"一個月","answer":true},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":false},{"option":"十二個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"008","type":"single","question":"有關銀行自行查核制度，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"由內部稽核人員查核各單位之業務","answer":false},{"option":"由自行查核單位內人員查核非自己經辦之業務","answer":true},{"option":"由簽證會計師查核各單位之業務","answer":false},{"option":"由自行查核單位內人員查核自己經辦之業務","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"009","type":"single","question":"下列何者非屬出納經管的業務？","options":[{"option":"日計表之編製","answer":true},{"option":"各種有價證券之保管","answer":false},{"option":"幣券及破損券之兌換","answer":false},{"option":"辦理現金及票據之收付及保管","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"010","type":"single","question":"櫃員與櫃員主任（大出納）間之調撥現金，應填製內部領、繳款憑單，並由何人簽章？","options":[{"option":"櫃員單簽","answer":false},{"option":"大出納單簽","answer":false},{"option":"襄理單簽","answer":false},{"option":"櫃員及大出納","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"011","type":"single","question":"銀行辦理託收票據業務，經同業註銷劃線之票據存入本行，應註明下列何事項？","options":[{"option":"改委本行背書","answer":false},{"option":"改委本行承兌","answer":false},{"option":"改委本行保證","answer":false},{"option":"改委本行託收","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"012","type":"single","question":"下列何者屬於有價證券？ A.國庫券 B.商業本票 C.取款憑條 D.受益憑證","options":[{"option":" A.B.C","answer":false},{"option":" B.C.D","answer":false},{"option":" A.B.D","answer":true},{"option":" A.C.D","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"013","type":"single","question":"代扣繳非中華民國境內居住之個人利息所得稅款，應於何時解繳國庫？","options":[{"option":"次月五日","answer":false},{"option":"次月十日","answer":false},{"option":"代扣日起算十日內","answer":true},{"option":"代扣日起算二十日內","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"014","type":"single","question":"有關銀行印鑑卡之管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"印鑑卡應經各級人員核章後啟用","answer":false},{"option":"留存印鑑之使用方式，須經存戶簽章註明","answer":false},{"option":"留存印鑑蓋不清楚時，須請存戶在其旁空白處重蓋","answer":true},{"option":"印鑑卡在營業終了須收妥並上鎖","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"015","type":"single","question":"有關存摺管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"空白存摺應定期盤點","answer":false},{"option":"領用或換發應登記控管","answer":false},{"option":"櫃員不得代客戶保管存摺","answer":false},{"option":"客戶未及時領回之存摺應由主管指派櫃員集中保管","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"016","type":"single","question":"掛失止付票據提示時，如存款不敷票據金額者，金融業者應以下列何種理由退票？","options":[{"option":"業經止付","answer":false},{"option":"存款不足及票據經掛失止付","answer":true},{"option":"終止擔當付款契約","answer":false},{"option":"存款不足及終止擔當付款契約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"017","type":"single","question":"下列何者非屬銀行內部控制之缺失？","options":[{"option":"庫存空白存摺預先經主管簽章","answer":false},{"option":"行員辦理本人帳戶之驗印、記帳及收付款交易","answer":false},{"option":"櫃員代存戶保管預留印鑑之取款憑條","answer":false},{"option":"離職行員將行員儲蓄存款帳戶結清銷戶","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"018","type":"single","question":"銀行存戶活期儲蓄存款取款憑條之大寫金額誤寫或修改時，應如何處理？","options":[{"option":"請存戶另行開具正確之取款憑條","answer":true},{"option":"請存戶更正並加蓋原留存印鑑","answer":false},{"option":"審核小寫金額無誤後可予付款","answer":false},{"option":"審核所填日期在領款日前七天內可予付款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"019","type":"single","question":"有關支票存款業務，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"拒絕往來戶申請撤銷付款委託，應不予受理","answer":true},{"option":"本票之撤銷付款委託應於提示期限經過後，方得受理","answer":false},{"option":"遇票據交換所追查支存戶基本資料時，應於 3 週內將查證結果及憑證送票據交換所","answer":false},{"option":"法人戶已辦妥負責人變更手續，舊負責人所簽發票據退票時，退票理由單應填寫舊負責人資料","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"020","type":"single","question":"下列何者得在銀行開立同業存款帳戶？","options":[{"option":"外國銀行在臺分行","answer":true},{"option":"產物保險公司","answer":false},{"option":"票券金融公司","answer":false},{"option":"人壽保險公司","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"021","type":"single","question":"依「中華民國銀行公會會員授信準則」規定，下列何者屬間接授信？","options":[{"option":"一般營運週轉金貸款","answer":false},{"option":"開發國內外信用狀","answer":true},{"option":"消費者貸款","answer":false},{"option":"透支","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"022","type":"single","question":"銀行辦理有追索權應收帳款承購業務係屬下列何種性質業務？","options":[{"option":"直接授信業務","answer":true},{"option":"承兌業務","answer":false},{"option":"透支業務","answer":false},{"option":"保證業務","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"023","type":"single","question":"有關銀行辦理授信覆審業務之查核，下列何者有缺失？","options":[{"option":"經常注意借款戶財務經營狀況及擔保品狀況有無不利變化","answer":false},{"option":"客票融資發票人集中，以利票信追蹤及風險管理","answer":true},{"option":"對中長期授信戶核貸之控管條件（如財務比率、還款時程等）經審查均依約履行","answer":false},{"option":"放款到期辦理展期時，需更新之文件（如：火險及地震險保險單）已依規定辦理續約","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"024","type":"single","question":"有關以不動產或動產為擔保品之貸款，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"擔保品應投保火險，並以所有權人為受益人","answer":true},{"option":"動產擔保交易應訂立契約，並經登記","answer":false},{"option":"撥款前應取得抵押權設定後謄本","answer":false},{"option":"查明擔保品是否未為法令禁止或限制擔保者","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"025","type":"single","question":"辦理授信業務所徵提之貸款文件，查核時發現下列何種情形應列為作業疏失？","options":[{"option":"個人名義之借款雖撥入其指定之存款帳戶內，但有分次使用之情形","answer":false},{"option":"授信額度之設立，與授信案件核貸之金額相符","answer":false},{"option":"本票發票日未填寫","answer":true},{"option":"借款約定書填載不完整或有錯誤，塗改處已經借保人蓋章","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"026","type":"single","question":"銀行辦理有追索權及無追索權應收帳款承購業務，係屬授信業務，下列何者為無追索權者授信對象？","options":[{"option":"應收帳款讓與者即賣方","answer":false},{"option":"應收帳款還款者即買方","answer":true},{"option":"提供保證之保險公司","answer":false},{"option":"應視買賣雙方與銀行簽訂之契約而定","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"027","type":"single","question":"有關逾期放款形成之原因，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"未徵提適當認可之財務報表是徵信作業缺失","answer":false},{"option":"借款保證人或票據背書人之擔保能力不實是借款戶因素","answer":true},{"option":"借戶非屬地緣關係戶是核貸作業缺失","answer":false},{"option":"行業景氣突變是外來因素影響","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"028","type":"single","question":"下列何者非屬銀行法規定得為辦理擔保放款之擔保品？","options":[{"option":"借款人營業交易所產生之應收票據","answer":false},{"option":"財團法人中小企業互助保證基金所為之保證","answer":true},{"option":"不動產抵押權","answer":false},{"option":"動產質權","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"029","type":"single","question":"對於國內外匯率、利率、股價等發生劇烈變化時，銀行辦理外匯業務應特別加強注意下列何種風險？","options":[{"option":"作業風險","answer":false},{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"市場風險","answer":true},{"option":"流動性風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"030","type":"single","question":"有關辦理買入光票業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"在核定額度內憑客戶提示之票據辦理","answer":false},{"option":"買入幣別為外幣","answer":false},{"option":"得受理禁止背書轉讓之支票","answer":true},{"option":"支票面額不得塗改","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"031","type":"single","question":"倘有價證券係由商業銀行負責人擔任董監事之公司所發行時，下列何者為該商業銀行得投資之標的？","options":[{"option":"股票","answer":false},{"option":"金融債券","answer":true},{"option":"新股權利證書","answer":false},{"option":"固定收益特別股","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"032","type":"single","question":"有關投資業務之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"國際金融業務分行得辦理直接投資業務","answer":false},{"option":"銀行與客戶承作債券附條件交易，其期限得超過一年","answer":false},{"option":"國際金融業務分行得辦理不動產投資業務","answer":false},{"option":"商業銀行擔任受託機構者不得投資於其發行之受益證券","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"033","type":"single","question":"下列何者非屬貨幣市場交易工具？","options":[{"option":"一年期以內各類債券","answer":false},{"option":"債券換股權利證書","answer":true},{"option":"一年期以內商業承兌匯票","answer":false},{"option":"一年期以內中央銀行儲蓄券","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"034","type":"single","question":"有關信託資金集合管理運用業務之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"其廣告及營業促銷活動，不得涉及對非特定人公開招募特定集合管理運用信託商品之行為","answer":false},{"option":"不得以其他類似「基金」之名稱為廣告行銷","answer":false},{"option":"得從事證券信用交易","answer":true},{"option":"為外匯避險需求所辦理之新臺幣與外幣間匯率選擇權交易名目本金不得超過該信託資金投資國外有價證券之本金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"035","type":"single","question":"依規定信託業應於每半年營業年度終了後幾個月內，編製營業報告書及財務報告向主管機關申報？","options":[{"option":"二個月","answer":true},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"四個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"036","type":"single","question":"有關全權委託投資保管銀行業務，對委託投資之資產或以委託投資資金所購入之資產，如為有價證券時，除其他法令另有規定外，應委託下列何者保管？","options":[{"option":"證券交易所","answer":false},{"option":"集保公司","answer":true},{"option":"證券投資信託業","answer":false},{"option":"證券投資顧問業","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"037","type":"single","question":"依「證券投資顧問事業從業人員行為規範」，國內財富管理執業行為之原則性規定，下列何者錯誤？","options":[{"option":"忠實誠信原則","answer":false},{"option":"勤勉原則","answer":false},{"option":"善良管理人之注意原則","answer":false},{"option":"客觀原則","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"038","type":"single","question":"銀行辦理財富管理業務，對於客戶申訴之適當處理程序，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"建立集中處理投訴之專責單位","answer":false},{"option":"訂定明確處理投訴之程序","answer":false},{"option":"處理過程均應有書面紀錄","answer":false},{"option":"應由業務單位及業務人員直接就所接到之投訴予以處理","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"039","type":"single","question":"有關財富管理商品適合度政策，下列何種交易如未獲得具權責之上級長官書面核准同意，不得推薦？","options":[{"option":"綠燈交易","answer":false},{"option":"黃燈交易","answer":false},{"option":"橘燈交易","answer":false},{"option":"紅燈交易","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"040","type":"single","question":"有關票券業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"業務人員為安全起見暫時保管客戶之短期票券","answer":true},{"option":"票券商不得將發票人已受拒絕往來處分之商業本票賣予其他客戶","answer":false},{"option":"避免承作證券商買票券提供質押作為其關係人授信擔保品之交易","answer":false},{"option":"對於公司法人所發行之票券避免配合客戶要求安排特定人交易","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"041","type":"single","question":"證券商接受普通交割之買賣委託，應於何時向境內委託人收取買進證券之價金或賣出之證券？","options":[{"option":"成交日後第二個營業日上午十時前","answer":true},{"option":"成交日後第二個營業日下午六時前","answer":false},{"option":"成交日後第一個營業日上午十時前","answer":false},{"option":"成交日後第一個營業日下午六時前","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"042","type":"single","question":"票券商業務人員應經向下列何種機構辦理登記後，才可以開始執行業務？","options":[{"option":"銀行業同業公會","answer":false},{"option":"證券商同業公會","answer":false},{"option":"票券金融商業同業公會","answer":true},{"option":"證期局","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"043","type":"single","question":"消費金融業務之顧客需求，主要有四種因素簡稱「4S」，下列何者非屬之？","options":[{"option":" Simple","answer":false},{"option":" Speed","answer":false},{"option":" Security","answer":false},{"option":" Scare","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"044","type":"single","question":"有關影響消費金融業務之因素，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"利率水準高，自然減少消費者貸款之需求","answer":false},{"option":"一般較年輕之家庭，藉消費性融資購置耐久財之需求較強","answer":false},{"option":"所得較高者，消費需求及償債能力高，故較敢於舉借較多貸款","answer":false},{"option":"未來物價水準若預期上漲，將因而減少目前之消費及消費性貸款需求","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"045","type":"single","question":"銀行消費金融產品之策略與規劃，應從下列何者開始？","options":[{"option":"作業流程","answer":false},{"option":"產品定位","answer":false},{"option":"市場分析","answer":true},{"option":"利潤模型","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"046","type":"single","question":"有關消費金融業務帳戶管理之查核重點，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"汽車貸款動產抵押設定文件，應於取得牌照登記書前取得","answer":true},{"option":"信用卡正卡申請人須年滿二十歲，附卡申請人須年滿十五歲","answer":false},{"option":"接受借戶申請變更授信條件，應由其本人為之","answer":false},{"option":"尚未齊備之授信應徵提文件，應設簿登記並限期補正","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"047","type":"single","question":"在催收作業中，最簡易、快速之債權收回途徑是下列何種？","options":[{"option":"發支付命令","answer":false},{"option":"外訪催收","answer":false},{"option":"主張存款抵銷","answer":true},{"option":"協議還款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"048","type":"single","question":"A 銀行的催收人員在客戶發生延滯後即於第一時間採取必要的措施，此行動屬於下列何項消費金融業務經營成功的要素？","options":[{"option":"完善之信用評分系統","answer":false},{"option":"面對面之授信方式","answer":false},{"option":"強而有力的行銷系統","answer":false},{"option":"催收時機要快","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"049","type":"single","question":"有關消費金融業務風險控制之查核要點，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"客戶若不方便時，可僅提供身分證影本核對","answer":false},{"option":"對於非銀行委任之代辦公司推介之案件，均得接受","answer":false},{"option":"信用（現金）卡授權單位已錄製之錄音帶應上鎖，並由專人負責保管","answer":true},{"option":"非持卡人本人掛失信用卡時，得不予設控","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"050","type":"single","question":"銀行催收單位與客戶簽定聲明書或切結書時，除由催收人員擬具簽核內容外，另應經下列何者之確認？","options":[{"option":"授信人員","answer":false},{"option":"法務人員","answer":true},{"option":"主管機關","answer":false},{"option":"徵信人員","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"051","type":"single","question":"金融機構所核給信用卡之信用額度應與申請人申請時之還款能力相當，且核給可動用額度加計申請人於全體金融機構之無擔保債務歸戶後總餘額除以最近一年平均月收入，不宜超過幾倍？","options":[{"option":" 10","answer":false},{"option":" 18","answer":false},{"option":" 20","answer":false},{"option":" 22","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"052","type":"single","question":"有關消費金融產品之特性，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"每筆金額較小，客戶量需達一定規模才有利潤","answer":false},{"option":"龐大的銷售及資料處理人員","answer":false},{"option":"多具自償性，多屬於中長期融資","answer":true},{"option":"產品要不斷創新、服務要便捷","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"053","type":"single","question":"下列何者非屬消費金融產品之直接銷售行銷通路？","options":[{"option":"個人銷售","answer":false},{"option":"電話行銷","answer":false},{"option":"委外行銷公司","answer":true},{"option":"自動貸款機","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"054","type":"single","question":"有關消費金融產品之債權收回，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"給付委外廠商之佣金，應由專人確實覆核","answer":true},{"option":"假扣押、假處分保證金於規定年限過後，法院會自動退回","answer":false},{"option":"委外催收可直接與受託機構簽訂契約，無庸訂定作業辦法","answer":false},{"option":"委外催收公司並非本行之內部單位，故不應過問其內部控制制度","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"055","type":"single","question":"有關信用卡帳務作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"爭議款項於調查期間應停止計息","answer":false},{"option":"發卡機構對爭議款項應於受理後十四日內回覆持卡人處理狀況或進度","answer":false},{"option":"發卡機構在爭議款項尚未查明確實原因時，不得將持卡人資料掛入金融聯合徵信中心不良檔","answer":false},{"option":"依主管機關規定，應收帳款轉銷呆帳案件由有權人員核准後，應定期彙總呈報董事長備查","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"056","type":"single","question":"目前依規定發卡機構委託便利商店業代收消費帳款，每筆帳單代收金額上限為新臺幣幾萬元？","options":[{"option":"一萬元","answer":false},{"option":"二萬元","answer":true},{"option":"四萬元","answer":false},{"option":"五萬元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"057","type":"single","question":"對從事高額異常偽卡消費及從事融資變現異常消費行為之特約商店，應提報予下列何者？","options":[{"option":"金管會","answer":false},{"option":"銀行公會","answer":false},{"option":"聯合信用卡中心","answer":true},{"option":"金融聯合徵信中心","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"058","type":"single","question":"有關信用卡持卡人信用資料及特約商店信用卡交易異常資料，應依規定時間準時向下列何機構申報？","options":[{"option":"金管會","answer":false},{"option":"銀行公會","answer":false},{"option":"聯合信用卡中心","answer":false},{"option":"金融聯合徵信中心","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"059","type":"single","question":"要做好消費者貸款之產品行銷，下列何者非屬有效的銷售管理策略？","options":[{"option":"後勤支援系統","answer":false},{"option":"績效考核","answer":false},{"option":"激勵措施","answer":false},{"option":"保證核貸","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"060","type":"single","question":"下列何者不是消費金融業務經營成功之要素？","options":[{"option":"滿足顧客要求","answer":false},{"option":"產品單ㄧ化","answer":true},{"option":"優良之組織體系","answer":false},{"option":"銀行的風險管理與作業技術","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"061","type":"single","question":"有關有人在家之訪催要領，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"訪催情形應詳細紀錄","answer":false},{"option":"訪催公司戶時，應注意公司存貨設備","answer":false},{"option":"查看戶內有無動產等可供執行標的","answer":false},{"option":"觀察門戶是否常有人進出，鞋子之擺設數目等","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"062","type":"single","question":"有關金融機構對逾期放款訪催時應注意之事項，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"客戶情緒失控時，應設法離開","answer":false},{"option":"客戶家庭發生紛爭時，可藉機充當和事佬","answer":true},{"option":"客戶家中有聚會時，應避免拜訪","answer":false},{"option":"客戶家中若遇有婚、喪、喜、慶應儘量避免為之","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"063","type":"single","question":"銀行在辦理消費金融授信審核時，對於評估申貸者償債能力之重點分析因素，不包括下列何者？","options":[{"option":"消費偏好","answer":true},{"option":"持續性所得淨額","answer":false},{"option":"個人資產負債表之編製","answer":false},{"option":"還款金額與可供償債之所得淨額之比率","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"064","type":"single","question":"對於消費金融業務之查核，稽核人員所利用之輔助報表，下列何者較不具相關性？","options":[{"option":"特定客戶群資料","answer":false},{"option":"動產設定未回報表","answer":false},{"option":"外銷貸款到期明細表","answer":true},{"option":"保單到期明細表","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"065","type":"single","question":"金融機構辦理消費金融業務，有關防範偽造資料及冒貸案件之預防方法，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"客戶之居住狀況須瞭解","answer":false},{"option":"對於非銀行委任之代書仲介推介之案件應優先承作","answer":true},{"option":"小額信貸之推廣對象，儘量以具有規模之中大型公司之固定受薪員工為主","answer":false},{"option":"自來件客戶主動提供之證明資料相當齊全完整時，應特別注意詳核文件之真實性","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"066","type":"single","question":"銀行在辦理授信時，要了解借款人是否有不良信用紀錄，下列何者非屬查詢之管道？","options":[{"option":"同業支票存款照會","answer":false},{"option":"同業授信繳款情形照會","answer":false},{"option":"金管會拒絕往來戶查詢","answer":true},{"option":"金融聯合徵信中心信用資料查詢","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"067","type":"single","question":"下列何者非屬銀行辦理消費金融業務授信審核評估之因素？","options":[{"option":"償債能力","answer":false},{"option":"穩定性","answer":false},{"option":"還款意願","answer":false},{"option":"人際關係","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"068","type":"single","question":"有關消費金融業務產品規劃，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應明確定義出目標市場","answer":false},{"option":"授信產品計畫書應涵蓋整個產品循環","answer":false},{"option":"為求彈性，可具有較高之差異條件比率","answer":true},{"option":"應有定期性的市場研究報告","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"069","type":"single","question":"下列何者非屬銀行辦理消費金融業務授信評估時常見缺失？","options":[{"option":"房屋貸款所徵之擔保品不良","answer":false},{"option":"客戶資料建檔不正確","answer":false},{"option":"經由核准授權不足之人員核准","answer":false},{"option":"發現有冒名申貸時，立即通報聯徵中心及聯合信用卡處理中心","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"070","type":"single","question":"有關銀行備抵呆帳提存及呆帳轉銷作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"信用卡呆帳之轉銷：當期應繳最低付款金額超過指定繳款期限六個月者，應於三個月內，將全部墊款金額轉銷為呆帳","answer":false},{"option":"金融機構辦理現金卡業務，當期應繳付款項超過指定繳款期限六個月者，應於六個月內，將全部墊款金額轉銷為呆帳","answer":true},{"option":"一般放款之逾期放款及催收款逾清償期二年，經催收仍未收回者應扣除可回收部分後轉銷為呆帳","answer":false},{"option":"依信用卡業務機構管理辦法規定，發卡機構應將當期應繳最低付款金額超過指定繳款期限三個月至六個月者，應提 列全部墊款金額之 50%為備抵呆帳","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"071","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，首次擔任國內營業單位之經理，除曾任內部稽核單 位之稽核人員實際辦理內部稽核工作一年以上者，應於就任前或就任後半年內參與稽核單位之查核實習次數應達幾次以上？","options":[{"option":"一次","answer":false},{"option":"二次","answer":false},{"option":"三次","answer":false},{"option":"四次","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"072","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行年度財務報表由會計師辦理查核簽證時，應委託會計師辦理下列何種查核？","options":[{"option":"內部控制制度","answer":true},{"option":"內部稽核制度","answer":false},{"option":"自行查核制度","answer":false},{"option":"授信覆審制度","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"073","type":"single","question":"下列何者非屬銀行辦理「消費者貸款」之業務範疇？","options":[{"option":"購屋貸款","answer":false},{"option":"週轉型房貸","answer":false},{"option":"墊付國內票款","answer":true},{"option":"現金卡循環信用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"074","type":"single","question":"金融機構對於准貸由本行撥款代償之授信案件，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"開立無記名支票","answer":true},{"option":"應事先照會原貸行","answer":false},{"option":"設法瞭解借戶於他行履約情形","answer":false},{"option":"原則上應於代償當日取得清償證明並立即送地政機關辦理塗銷登記","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"075","type":"single","question":"有關金融機構電腦設備管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"機房清潔維護時須有操作員在場","answer":false},{"option":"非工作需要物品禁止攜入機房","answer":false},{"option":"權衡成本效益建立備援制度","answer":false},{"option":"主機最高權限密碼應集中由一人單獨管理","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"076","type":"single","question":"有關金融機構媒體管理，下列何者有缺失？","options":[{"option":"儲存機密資料或程式之磁帶由二人會同封簽後密存","answer":false},{"option":"注意媒體品質維護，必要時予以清潔、維護或重錄","answer":false},{"option":"媒體廢棄前先經銷磁以防儲存於媒體內之資料外洩","answer":false},{"option":"媒體編號由內標籤顯示區分，不於外標籤標明以維安全","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"077","type":"single","question":"金融機構為確保應用程式之正確，下列敘述何者有缺失？","options":[{"option":"程式之登錄及刪除均經申請核可及驗收程序","answer":false},{"option":"同一程式在程式館內之「原始碼」與「目的碼」內容不相符","answer":true},{"option":"具有修改資料、程式等功能之公用程式均嚴密管制使用","answer":false},{"option":"正式作業程式館（如系統程式）應定期或適時加以清理","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"078","type":"single","question":"銀行辦理衍生性金融商品業務，其對交易員之管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應以書面列明交易員之授權範圍","answer":false},{"option":"交易員的報酬應合理不應鼓勵其承擔過度風險","answer":false},{"option":"交易員應兼任交易確認工作以避免疏失","answer":true},{"option":"交易員完成交易後應立即將交易時間填入成交單","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"079","type":"single","question":"交易員未經核准從事營業時間後交易，其違反授權之行為屬於下列何種風險類型？","options":[{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"市場風險","answer":false},{"option":"作業風險","answer":true},{"option":"流動性風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"080","type":"single","question":"依主管機關規定，下列何者非屬銀行辦理新臺幣與外幣間無本金交割遠期外匯業務（NDF）之承作對象？","options":[{"option":"國內自然人","answer":true},{"option":"國內外匯指定銀行","answer":false},{"option":"在台外商銀行之國外聯行","answer":false},{"option":"本國銀行之海外分行或子行","answer":false}],"remark":""}